美債 ETF 需求爆量 1萬5千元即可申購統一美債20年 ETF | 聯合新聞網	
2023-07-12	
https://udn.com/news/story/123006/7294752?from=udn-referralnews_ch1002artbottom	
美國聯準會升息末升段，美國長天期公債殖利率也達到近年高點，未來債券價格上漲的資本利得空間，加上甜蜜的配息率，讓今年來投資人搶購美債ETF。投資人需求爆量，甚至使股市上的ETF出現高達4%的溢價。統一投信新推出的統一美債20年ETF（00931B），7月17至19日申購，每張都只要1萬5千元且不須擔心溢價問題。加上即將募集的統一美債20年ETF（00931B），目前投信發行的美債20年ETF共有七檔。其中，統一美債20年ETF（00931B）的三大關鍵密碼最具吸引力，包括同類型ETF中唯一一檔具備收益平準金機制、發行價最低、同等規模下經管費最低。00931B投資門檻低，能讓小資族也能輕鬆累積張數，打造存股組合，低廉的經管費用也幫投資人減輕荷包負擔。另外，00931B為季配息，預計於每年的2、5、8、11月發放配息。首創美債20年ETF內建收益平準金機制，還能讓每次配息更加穩定，投資人不需擔心配息收益被新申購稀釋，每季都能安心領息，作為穩定現金流。7月17至19日募集期間，投資人可以直接向統一投信申購00931B，還能省去交易手續費的額外支出。